★圖！70年代唸住咁樣設計觀塘道交通！

點解之後冇？

monorail 係廢嘅
好在無起

下圖係 皇后大道中

起左 地鐵

設計領先五十年

邊度搵呢啲圖？

何解?
客運量少?

應該共存（地鐵+單軌）

腦魔當年做...

唔會搭單軌

網上無意找到

解釋下好喎

佢好似講過有做過

廢中緬懷舊時啲FB page?

起咗咪等於架空嘅輕鐵，慢到死，同地鐵接唔到，又阻地方，好似新界西而家咁，好彩冇起

貴
運量唔及地鐵

單軌可以好撚快

仲少過巴士

橋蠆又霸咗一條行車線

弔詭列車

老貓成日懷舊，幾歲?

operating cost 高 載客量低
香港輕鐵都爆棚仲玩單軌
啟德嗰陣仲話起monorail
人口密度咁高根本唔岩起
人口密度低玩輕鐵仲化算

有d monorail 已經拆左
有d 起起下決定止蝕
有d 胎死腹中
有d 長期蝕

冇錯
有玩過city skyline 就會明要起條咁嘅嘢係完全唔符合經濟效益

lm

睇人口黎做
如果好似江之島咁少人住就可行既

你住觀塘？

你當係架空電車都爽啦
銅鑼灣位電車都會塞
架空就唔駛塞

依家九東既環保連接系統都係MONORAIL 好似有機會通過啵

通過好呀
地鐡點解快 巴士點解慢
主因係會塞車
交通越繁忙的地區
架空鐵路的優點就越大

腦魔係時候進修下

錯, 少人低密度更加唔可行, 用架空纜車好喇
江之島個例子係要喺山勢下preserve地面低矮建築, 日本有另一個類似系統都係用 suspended monorail 不過再小型啲, 貼近纜車/GRT/小型APM

70年代已經有咁嘅設計
2017 都仲覺得有啲科幻

好彩冇起,起左仲塞過呢家

[edit]

而家觀塘延線唔係又認住起返咩

點解觀塘線當年要起地面
唔起地底

填海區

噉你冇address到用邊種架空軌道同佢定位係咩
為咗一小段觀塘站-觀塘碼頭-啟德碼頭(甚至specific到港共啟德單軌唔知點行開源道)而揀單軌算唔算因小失大? 用個niche位同個樣做理由有為揀單軌而揀單軌之感

悉尼夠有啦，又唔見人地話效率低

依家計劃𡁵喺超喎

而家咪又係打算起

自己睇下點解拆咗

Monorail如果有海景都可以當旅遊景點
台場個條

大白象 民賤聯最贊成

蚊比同牛比
觀塘起完都係屎一樣
或者瘋狂超資下完工囉